★解放軍直升機朝九晚九操練 元朗街坊WFH叫苦連天

元朗區議會周二（1日）討論「解放軍駐港部隊直升機噪音及安全」。區議員林廷衞指，駐軍直升機經常「低飛」，直升機與采葉庭及映御屋苑只有百多米距離，曾有街坊投訴直升機噪音令她心跳加快，憂慮住宅安全。而席間錦銹區議員杜嘉倫亦指，噪音甚至趕走看樓盤的市民。他表示，香港人最怕樓價跌，但曾有市民在錦銹花園看樓盤期間，因聽到直升機巨響，而立即放棄看該樓盤。

駐軍周二至日操練 嬰兒難入眠

疫情下不少街坊需要在家工作，但直升機常於下午3、4時為操練高峰期。林指，屋民反映噪音經常打斷他們工作。如有教師進行視像教學期間因噪音需停止教學，「真係等佢走咗先繼續」。他又指另有家長投訴，嬰兒下午因噪音難以入眠，照顧者更難抽空休息。

路線忽略新樓宇落成 促重新制定訓練路線

林廷衞解釋，駐軍的訓練路線忽略了新樓宇的高度。自2018年起跟進事件的他認為，近年元朗陸續有新屋苑落成，如接近駐軍訓練路線的映御屋苑為當時區內新屋苑。他建議解放軍應按區內發展重新制定訓練路線，遠離民居。

一陣唔小心飛入屋擁抱業主
一齊見毛主席

元朗國樓價

為登陸戰做準備

伏伏伏伏伏伏伏伏伏伏伏伏伏

我睇咗成37分鐘，終於插咗落地

正常要39 分鐘。ching 隻錶壞咗

又係元朗
呢個地方真係俾狗住

元朗呢Ｄ第３世界割讓俾支那算

飛咁低，有人用雷射筆會點

有Lihkg仔 話好好住

元朗住咗十年，越來越好住

下，我隻狗話係18分鐘

之前唔係有架跌咗落嚟咩

返工方便 叫好住

不如話有得做奴隸，所以元朗好好住

長住公司就得啦！樓都慳返

你買左果度梗係話好住, 唔係遲d邊個幫你接貨